<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
	<title>云计算</title>

	<sect1><title>云计算</title>
		<para>从最高层的意义上讲，云计算代表了从以基本建设费用购买软硬件进行过渡计算，到按照需求以营业预算来“租用”工具式服务这一不可阻挡的转变。 云计算的内涵在于，多余的计算资源能够进行动态分配，因此企业可以通过只购买那些需要的计算服务来杜绝浪费。 这种动态作用提供了全新概念的业务灵活性，因为随着时间的推移，企业将能够把“即时生产”的概念应用于计算工作。 事实上这还算不上一套理论，但一些只能在传统计算方面进行有限投入的中小型企业已经积极采用了云计算，并且对于较大的企业形成了竞争压力，迫使他们同样采取云计算方法。</para>
<para>美国国家标准与技术研究院(NIST)制订了一套广泛采用的术语用于描述云计算的各方面内容。 NIST针对“云”定义了三大交付模式，称为S-P-I模式:</para>
<itemizedlist>
			<listitem><para>软件即服务(SaaS)，即将整个商业应用作为一项服务来提供;</para></listitem>
    <listitem><para>平台即服务(PaaS)，允许在云中进行快速应用开发;</para></listitem>
	<listitem><para>架构即服务(IaaS)，即将简单操作系统(OS)和储存功能作为一项服务来提供。</para></listitem>
</itemizedlist>    
<para>NIST进一步定义了云计算的四大配置:</para>
<itemizedlist>
<listitem><para>公共云，即面向广泛客户群的互联网接入服务;</para></listitem>
<listitem><para>私有云，针对单个机构进行配置;</para></listitem>
<listitem><para>社区云，针对供应链这类有限数量的，彼此相关的组织设计;</para></listitem>
<listitem><para>混合云，以上三种配置模式的任意组合。</para></listitem>
</itemizedlist>    
<para> 为了将云计算作为一种低成本工具来提供，云服务供应商必须掌握一些管理方面的问题以形成规模经济。 诸如虚拟化这类技术可以用来获取一切可能的CPU周期和空余磁盘空间。 此外还设计运用了一些新的管理工具来实现客户供应和资源分配的自动化。</para>
</sect1>
	<sect1>
		<title>云计算的应用</title>
		<para>云计算实际上并不是什么新概念，由于计算机网络、特别是互联网越来越普及，加上“随时连接”的宽带连接日渐广泛，以及移动设备的日益先进，这个旧概念再次备受关注。 现在，如果有一个互联网电子邮件帐户，就可以说是加入了云计算潮流。如大多数雅虎或Gmail用户通过互联网，检索、读取及编写电子邮件。要是没有云计算，他们就无法使用电子邮件应用软件，也无法访问电子邮件本身。 Google Docs拥有一套功能非常强大而且免费的在线文字处理程序， 电子表格程序和文档演示程序，它就是传统办公应用程序在云计算模式下运用的一个例子。借助于先进的移动设备和网络， 可以做到随时随地地使用这些服务，云计算已经如同电视广播一样进入人们的日常生活。也许在未来的智能电视时代，人们将体验到全新的、智能化的的“三屏融合”生活： 世界杯的比赛在电视上没有看完，走在路上打开手机继续收看，而到了办公室，还能打开电脑继续观看（当然，你不能耽误工作）。用户并不关心云在哪里，他们只关心这片云能否带来及时雨。</para>
	<para>基于云计算的三大模式，提高企业竞争实力，企业制定各自的云计算策略，打造适合企业的商业模式，企业或者重整内部资源，优化内部价值链;或者向外拓展，谋求价值链的横向和纵向延伸。各行各业都可以使用云，但必须根据自身的业务特点和需求， 选择采用或提供合适的服务模式。 例如对于医疗保健行业，云中的Iaas（架构即服务），PaaS(平台即服务)在企业发展规划中所占比率要小于SaaS（软件即服务）。医疗保健业者，更关注于在云中可以得到什么样的软件或是如何将业务应用软件部署到云中而获得更高的效率，更快的链接速度，更广泛的接入方式，更安全的备份以及更经济可靠的维护。所以说，云计算，不一定能够解决您的问题，但要更经济，更有效，更可靠地解决相同的问题，那就应该考虑云计算。</para>	
	</sect1>	
</chapter>
