<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
	<title>云端物流信息控制平台</title>
	<para>畅通信控平台，物流业务的SaaS解决方案，提供了标准化的业务数据模型，业务服务接口和业务处理流程，具有低成本、高可靠性、高移植互用性和高扩展性等特性，可成为现代中小型物流企业所依赖的信息平台。该平台的建立将企业原来出资开发IT应用变为按自身业务特点，租用、定制云端服务，大大节省IT开发、维护、升级成本，加快企业的产业信息化效率。统一规范的接口，使得平台服务还可扩展包括监控型服务（物流监控、污染监控）、查询型服务（智能检索、远程抄表），控制型服
务（智能交通、智能家居、路灯控制），扫描型服务（手机钱包、高速公路不停车收费）等。</para>
	<sect1><title>系统概述</title>	
		<para>系统由前端业务应用平台（BAP：Business Application Platform）、数据处理中心（DPC: Data Processing Center）、底层设施（BIS :Base Infrastructure Setup）三部分构成。</para>
	
	<sect2>
		<title>系统组成结构</title>	
		<para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">面向用户的前端业务平台 BAP</emphasis></para><para>基于SaaS营运模式的业务平台，利用各种终端（PC、智能手机、平板电脑的Web浏览器、RFID传感器），可随时随地提供数据信息的录入采集查询和业务流程控制。	按业务管理的要求，平台支持以下用户业务服务模块：
						<itemizedlist>
							<listitem><para><emphasis role="bold">销售、采购管理（SPM:Sales and Procurement Management）：</emphasis>通过销售管理建立客户档案与合同管理，健全客户信用监控体系；建立对客户订单的动态管理，快速响应客户订单，及时处理销售退/换货需求；建立灵活的销售价格策略和销售折扣管理；销售发票、应收款、成本核算与财务系统集成；销售预测、生产订单、采购订单等的业务应用集成。完善供应商档案管理，建立供应商评价体系；理顺采购询价、采购合同、采购订单、，建立采购价格控制体系；支持采购申请计划的多级审批；理顺采购物料管理，支持采购物料的入库质量检验管理；动态地查看物料库存、采购到货情况；支持采购物料对应以及采购退/换货管理；采购发票、应付款、成本核算等财务系统集成；销售订单、生产订单等业务应用集成。</para></listitem>
							<listitem><para><emphasis role="bold">库存、仓库管理（IWM:Inventory and Warehouse Management）：</emphasis>通过库存物品的入库、出库、移动和盘点等操作对企业的物流进行全面的控制和管理，以达到降低库存、减少资金占用，杜绝物料积压与短缺现象，提高客户服务水平，保证生产经营活动顺利进行的目的。要求管理系统支持仓库、区域、货位等多层次管理；提供物料ABC分类，提供物料的分级、分类管理；支持对库存物品的批次、单件、保质期管理方式；支持分销模式下的内部订单调拨；能够最大/安全库存量，超限报警处理、积压/短缺统计；支持多种仓库盘点，提供存盈、盘亏调整处理；可以动态地查看各种物料库存、各类进/出情况等。</para></listitem>
							<listitem><para><emphasis role="bold">配送、运输管理（DTM:Distribution and Transportation Management）：</emphasis>？？？？？？</para></listitem>
							<listitem><para><emphasis role="bold">财务管理 （FIN: Financial Management）：</emphasis>在物流系统实施前，财务是一个独立的系统，失去了对业务系统进行监控的功能。但对于中小企业来说，业务管理才是核心。因此，中小企业在物流信息化过程中，迫切希望实现财务系统与采购、销售、应收应付系统集成，实现物流、资金流、信息流的完美协调。</para></listitem>
						</itemizedlist>
					</para>
				</listitem>
				
				<listitem><para><emphasis role="bold">后端数据加工处理存储中心 DPC</emphasis>：基于SaaS和PaaS营运模式的数据中心，以信息事物处理平台为中心专注于
					<itemizedlist>
							<listitem><para>物联网数据安全可靠的海量存储。</para></listitem>
							<listitem><para>优化数据模型，保证快速的查询分析。</para></listitem>
							<listitem><para>共享的信息分析挖掘流程，为业务决策提供有效的支持。</para></listitem>
						</itemizedlist>
				</para></listitem>

				<listitem><para><emphasis role="bold">底层基础设施资源 BIS</emphasis>：按企业自身业务规模和规划，租用现有云计算服务商提供的资源，节省开支。传统方案Vs. 虚拟化解决方案. 传统的服务器＋PC结构??更加适合中小企业的原因，而是因为他认为搭建虚拟化环境存在两个问题，第一是风险高，第二是总体成本也许更高。 </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</para>
	</sect2>	
	
	<sect2>
		<title>系统模型设计的架构思想</title>	
		<para>系统模型设计必须保证最终产品具备以下性能：信息标准化、服务模块化、功能组件化、运维动态化。</para>
		
		<sect3><title>宏观的系统架构：面向服务架构（SOA）</title>
			<para>系统在设计开发过程均采用国际先进的建模思想和实现技术。在定义服务和设计构架模型方面，采用SOA作为建模思想。</para>
			<para>SOA，面向服务架构或面向服务体系结构是一个组件模型，它将应用程序的不同服务（功能单元）通过之间契定的合约接口联系起来。合约接口仅仅考虑双方的服务内容而独立于实现服务的硬件平台、操作系统和编程语言。这使得构建在该系统中的各种服务能够以统一的方式和进行交互。从业务角度说，SOA的思想就是针对企业的一些旧的软件体系重新利用并整合，构建一套松散耦合的软件系统，同时也能方便的结合新的软件共同服务于企业的一个具备包容性和扩展性的企业级的体系模型。从技术上讲，SOA实际上是系统分析设计思想的进一步发展，它的思想超出了对象的概念，一切都以服务为核心，而服务由组件构成，组件是若干操作的集合，操作对应具体实现的程序函数。服务是通过对业务过程模型的分析而识别出来的。每个服务能够实现若干功能，这些功能由组件而不是操作来实现。组件是操作的调用集合，是服务功能实现的最小单位，而不是程序实现的最小单位。组件的职责可以由仅一个程序应用提供完成也可由多个程序应用的各种组合来完成。SOA更注重在运行状态时，应用程序所能提供的服务，而不是应用在设计时的功能目标。所以在具体实现上，只要能提供服务的技术都可以实现SOA思想，如Web Service、RMI、JMS、MQ以及RESTful。另外还需要安全性、策略管理、可靠消息传递以及会计系统的支持。
			</para>
			<para>云计算SaaS中的服务与SOA里的服务是两个概念，SOA中的服务是指IT技术服务;SaaS中的服务是指运营服务，是一种盈利模式。SaaS需要一个技术平台，SOA相关技术可以为这个技术平台提供服务设计、管理、调度、运维和升级，可以更灵活构建SaaS应用。采用SOA思想技术构建的SaaS服务模式应用系统平台，在业务扩展，业务重组和业务执行方式的灵活性上具备了天生的优势，借助云计算运营本身的低成本特质，让企业能够灵活地适应环境变化而调整业务来提供按需（On demand）服务。
			</para>
		</sect3>
	
		<sect3><title>具体底层动态组件：软件组件架构（OSGi：Open Service Gateway Initiative）</title>
			<para>在实现服务模块技术方面，采用了目前流行的组件架构OSGi，依据OSGi的标准来设计定义功能组件。</para>
			<para>OSGI是Open Service Gateway Initiative的简称，该组织建立于1999年，是一个非赢利机构，旨在建立一个开放的服务规范，为通过网络向设备提供服务建立开放的标准。
	编辑本段规范介绍。OSGi规范为网络服务定义了一个标准的、面向组件的计算环境。将OSGi服务平台添加到一个网络设备中，可以为其增加在网络的任何地方管理组件的生命周期的能力。软件组件可以从运行中被安装、升级或者移除而不需要中断设备的操作。软件组件可以动态的发现和使用其他库或者应用程序。OSGi联盟已经开发出很多标准组件接口，从普通的功能如：HTTP server、configuration、 logging、security、user administration、XML等等很多。统一标准的插件机制可以使这些组件满足不同用户的不同需求。 软件组件架构致力于一个软件开发中越来越大的问题：大量的基础配置需要开发和维护。标准化的OSGI组件架构显然可以简化这个配置过程。
			</para>
		</sect3>
	
		<sect3><title>企业集成工具：EAI</title><para>××××× 内容待定 ××××××</para></sect3>
	</sect2>
	
	<sect2>
		<title>系统服务目标</title>
		<sect3><title>促进物流企业业务信息化</title>
			<para>物流信息化的重点是基础数据的采集，信息共享交换。
			<itemizedlist>
				<listitem><para><emphasis role="bold">基础数据的采集</emphasis>：高效、准确、及时是衡量采集系统的基本标准。目前行业采用的采集方式有：
					<itemizedlist>
						<listitem><para>手工录入：尽管效率低，出错高以及更新慢，但随着3G的发展和移动设备的普及，使其在使用范围和设备依赖性上依然能占有很大的优势。系统组件的多元用户设计（PC录入、条码扫描、智能终端（手机）录入）能使其优势得到充分发挥。</para></listitem>
						<listitem><para>RFID识别：物流信息化的基础框架，通过进行动态跟踪识别，掌握商品的生产、装配以及流通信息。统一的识别代码是信息共享的基础保障。</para></listitem>
						<listitem><para>开放信息共享导入：通过开放的共享服务获取数据的方式，其来源可以不仅限于物流，如GOOGLE的地图位置信息。</para></listitem>	
					</itemizedlist>
					</para>
				</listitem>
				<listitem><para><emphasis role="bold">信息共享交换</emphasis>：物流系统中的大量信息不仅随时间波动，而且还依赖于气象和经济条件，是不稳定的。因此，物流管理和决策作业与活动，需要实时地分析各种条件，并在最短时间内，给出最佳实施方案。而在物流信息管理系统中需要运用智能规划理论和方法，实现管理和决策的最优化、智能化，可以最合理地利用有限的资源，以最小的消耗，取得最大的经济效益，实现从数据到信息到知识到智慧在物流中的应用。
					<itemizedlist>
						<listitem><para>数据模型设计：系统的各个服务模块均按统一标准来设计数据模型，避免重复存储保证数据利用率，而且为扩展数据挖掘提供良好的基础。系统各模块因其业务特点，对同一数据有不用形式的使用要求，综合考虑各模块业务中典型事物处理过程来设计数据模型，可以整体提高系统的响应速度和信息的完整准确。同时也便于划分数据的所有权，利于各模块实施不同的分类和安全保护措施。</para></listitem>
						<listitem><para>数据加工及共享：原始数据只有经简单整理加工后成为预信息或统计信息后，才有共享价值。对内部或外部共享信息进行分析可以综合出辅助决策的信息，结合其他信息来源，对信息进行进一步的统计推断，可以产生决策信息。处理运输记录，可以获得本月的运行费用，从多个月的费用统计，可以看出支出的走势，如果从新闻中得知主要石油输出地发生战乱，那就得决定今后是否要寻找其它的运输方式或运营方式了。系统提供多种预设定的信息展现功能（趋势图和报表），同时提供即时的信息查询入口，便于用户按数据特殊关联组合来查询以及超长时间的批处理配置功能，让用户自行加工数据。</para></listitem>	
						<listitem><para>信息分类管理：对整个平台而言，数据管理是所有服务的基础。平台的服务都是围绕着数据信息来完成的。各个业务流程也都是根据数据的内容来执行，统一的基础数据标准保证了信息的准确性，统一的编码格式和传输协议，可以保证信息在平台范围内的共享，避免在平台的不同服务模块中出现二义性。信息加工正从批处理形式向联机处理形式发展，从事后处理为中心向实时处理发展，这种趋势要求系统具备快速灵活且可扩展的信息管理模式。系统的软件构架保证了管理的灵活性和扩展性。系统优秀的数据模型，使得实时处理即时响应成为可能。系统提供可配置的信息实时监控功能，能实时地把变化推送到任何指定的设备。</para></listitem>
					</itemizedlist>	</para>			
				</listitem>	
			</itemizedlist>			
			</para>		
		</sect3>
		
		<sect3><title>多种对象用户及适用终端</title>
			<para>物流信息化不仅要在原始数据模型上做到尽可能的全面，而且在定义服务对象上也要尽可能包括整个物流链中各个行业的操作、管理和决策人员。需要根据他们各自的工作性质和环境来决定信息以最合适的方式传送到用户手中。实际的例子就是：仓库现场的入库操作员，他只希望数据以最简洁明确的方式快速显示或录入，不会象管理或决策层需要某个阶段的总结或趋势图标。考虑到使用者的职业特性，平台在设计提供的服务时，必须考虑使用不同的实现技术，来保证系统能最有效地帮助使用者，而不是需要使用者花费过多的时间精力来学习最后造成更低的工作效率。这种统一系统中面向不同用户体验的实现方式对软件组件架构是一项挑战，要求系统能同时支持多种显示方式和处理过程。任何能接入网络的设备都是平台可能的采集、显示、控制或执行端，包括PC，手机，平板电脑，RFID传感器甚至任何可以用既定协议来操作的设备例如网络电视。也就是物联网的终端设备。平台的服务宗旨就是实时地将用户要求的信息或操作准确及时地发送到指定的设备，并将新的信息自动及时准确地发送到用户指定的设备。
			</para>
		</sect3>
	</sect2>
	</sect1>
	
	<sect1>
		<title>业务模型和流程控制</title><para><figure id="figure.5-areas">
	<title>生产、库存、选址、运输和信息</title>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/001-5-areas.bmp" format="BMP" scalefit="1" width="80%"/>
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</figure>		从企业的角度，其供应链能力主要取决于：生产、库存、选址、运输和信息。这五方面的平衡协调，使企业的供应链在提高吞吐量的同时降低库存和运行成本，其中信息即时共享是提高供应链绩效的核心基础和关键。系统的销售采购管理（SPM）、库存仓库管理（IWM）和配送运输管理（DTM）可以为生产、库存和运输间的调配平衡提供良好的信息平台。企业供应链中各行业用户可以通过共享的平台获得及时的信息资源，对可能出现的需求状况作出快速响应以及采取预防措施。</para>

		<sect2><title>供应链结构</title><para><figure id="figure.supplychain-structure">
	<title>供应链结构</title>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/001-supplychainstructure.bmp" format="BMP" scalefit="1" width="80%"/>
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</figure>		目前供应链的结构如图所示：</para></sect2>





		<sect2><title>销售采购管理（SPM）</title><para>预报，预订，订货，收货，入库，......</para></sect2>
		<sect2><title>库存仓库管理（IWM）</title><para>预报，预订，订货，收货，入库，</para></sect2>
		<sect2><title>配送运输管理（DTM）</title><para>预报，预订，订货，收货，入库，</para></sect2>
		
	</sect1>	
</chapter>	
		



